【辱華片】車仔小將急刪耍冧都唔掂 官媒漏夜發文：中國人唔歡迎藍軍

車路士21歲巴西小將羅拔堅尼地，在Instagram發佈一段涉嫌辱華的影片，掀起大風波，雖然他隨即刪除影片，並兩度發文公開道歉，車仔的球會官方微博也po出中、英文道歉聲明，但顯然未能澆熄中國的怒火。中共喉舌人民網就在今日凌晨零時發佈一篇網評，不僅以意有所指的「這樣的切爾西（車路士，內地譯音），今後可以緩行」為題，還重覆多次不歡迎這樣的球員、這樣的球隊。

該段人民網網評寫道，堅尼地在社交網站上傳的影片中，帶有「PoXXa China」的字樣，在葡萄牙語中，PoXXa便是英語fXXk的意思。而在另一段影片中，堅尼地拍攝了一名保安員靠在門上，並寫道「醒醒，中國。」堅尼地這種行為，遭到了中國球迷的嚴正抗議。事後，他刪除了相關影片，並公開致歉。如今，車路士官方也對此事進行了道歉。

但評論認為，堅尼地這些言辭莫名其妙，又極其惡毒，說是傷害了中國人民的感情，絕非誇張。遠道來中國參加比賽，熱情好客的中國人，盡地主之誼，卻收獲辱罵，堅尼地究竟是哪根筋搭錯了才這樣無理？文中並直斥堅尼地「如此口無遮攔，不只是缺乏修養，更缺乏教養。稍微懂得基本禮儀，就不會像這樣放肆，將自身醜陋暴露無遺。」

要迷車了